---
layout: post
title: 【maven基础】 setting中mirror与repository的区别---
mirror表示的是两个Repository之间的关系。

参考：https://my.oschina.net/sunchp/blog/100634

## 1 Repository（仓库）



### 1.1 Maven仓库主要有2种：

remote repository：相当于公共的仓库，大家都能访问到，一般可以用URL的形式访问

local repository：存放在本地磁盘的一个文件夹，例如，windows上默认是C:\Users\｛用户名｝\.m2\repository目录

### 1.2 Remote Repository主要有3种：

中央仓库：http://repo1.maven.org/maven2/ 

私服：内网自建的maven repository，其URL是一个内部网址 

其他公共仓库：其他可以互联网公共访问maven repository，例如 jboss repository等

 repository里存放的都是各种jar包和maven插件。当向仓库请求插件或依赖的时候，会先检查local repository，如果local repository有则直接返回，否则会向remote repository请求，并缓存到local repository。也可以把做的东西放到本地仓库，仅供本地使用；或上传到远程仓库，供大家使用。 

https://my.oschina.net/sunchp/blog/3114228

 

## 2 Mirror

mirror相当于一个拦截器，它会拦截maven对remote repository的相关请求，把请求里的remote repository地址，重定向到mirror里配置的地址。

### 2.1 没有配置mirror：
![](http://static.oschina.net/uploads/space/2015/0918/235929_jlaz_820500.png)


### 2.2 配置mirror：

![](http://static.oschina.net/uploads/space/2015/0919/000002_d74u_820500.png)

此时，B Repository被称为A Repository的镜像。

如果仓库X可以提供仓库Y存储的所有内容，那么就可以认为X是Y的一个镜像。换句话说，任何一个可以从仓库Y获得的构件，都胡够从它的镜像中获取。

###  2.3 <mirrorOf></mirrorOf> 

`<mirrorOf></mirrorOf>`标签里面放置的是要被镜像的Repository ID。为了满足一些复杂的需求，Maven还支持更高级的镜像配置： 

`<mirrorOf>*</mirrorOf> `

            匹配所有远程仓库。 

`<mirrorOf>repo1,repo2</mirrorOf>` 

            匹配仓库repo1和repo2，使用逗号分隔多个远程仓库。 

`<mirrorOf>*,!repo1</miiroOf>` 

            匹配所有远程仓库，repo1除外，使用感叹号将仓库从匹配中排除。 


## 3 Repository与Mirror

### 3.1 定义

其实，mirror表示的是两个Repository之间的关系，在maven配置文件（setting.xml)里配置了`<mirrors><mirror>..........</mirror></mirrors>`，即定义了两个Repository之间的镜像关系。

### 3.2 目的

配置两个Repository之间的镜像关系，一般是出于访问速度和下载速度考虑。

例如， 有一个项目，需要在公司和住所都编码，并在项目pom.xml配置了A Maven库。在公司，是电信网络，访问A库很快，所以maven管理依赖和插件都从A库下载；在住所，是网通网络，访问A库很慢，但是访问B库很快。这时，在住所的setting.xml里，只要配置一下`<mirrors><mirror>....</mirror></mirrors>`，让B库成为A库的mirror，即可不用更改项目pom.xml里对于A库的相关配置。

如果该镜像仓库需要认证，则配置setting.xml中的`<server></server>`即可。

### 3.3  注意

需要注意的是，由于镜像仓库完全屏蔽了被镜像仓库，当镜像仓库不稳定或者停止服务的时候，Maven仍将无法访问被镜像仓库，因而将无法下载构件。

 

## 4 私服

私服是一种特殊的远程Maven仓库，它是架设在局域网内的仓库服务，私服一般被配置为互联网远程仓库的镜像，供局域网内的Maven用户使用。

当Maven需要下载构件的时候，先向私服请求，如果私服上不存在该构件，则从外部的远程仓库下载，同时缓存在私服之上，然后为Maven下载请求提供下载服务，另外，对于自定义或第三方的jar可以从本地上传到私服，供局域网内其他maven用户使用。

优点主要有：

节省外网宽带

加速Maven构建

部署第三方构件

提高稳定性、增强控制：原因是外网不稳定

降低中央仓库的负荷：原因是中央仓库访问量太大


![](http://static.oschina.net/uploads/space/2015/0919/004451_1mVB_820500.png)
 
### 举个例子，

#### maven的conf/setting.xml
```xml
  <mirrors>
        <!--国内阿里云提供的镜像，非常不错-->
    <mirror>
        <!--This sends everything else to /public -->
        <id>aliyun_nexus</id>
        <!--对所有仓库使用该镜像,除了一个名为maven_nexus_201的仓库除外-->
        <!--这个名为maven_nexus_201的仓库可以在javamaven项目中配置一个repository-->
        <mirrorOf>*,!maven_nexus_201</mirrorOf> 
        <url>http://maven.aliyun.com/nexus/content/groups/public/</url>
    </mirror>
  </mirrors>
```
#### maven项目下的pom.xml配置一个远程仓库
```xml
<repositories>
        <!-- 192.168.0.201远程仓库 -->
        <repository>
            <id>maven_nexus_201</id>
            <name>maven_nexus_201</name>
            <layout>default</layout>
            <url>http://192.168.0.201:8081/nexus/content/groups/public/</url>
            <snapshots>  
                <enabled>true</enabled>  
              </snapshots>
        </repository>
</repositories>
```

#### maven项目下的pom.xml引入依赖
```xml
<dependency>
    <groupId>com.alipay</groupId>
    <artifactId>sdk-java</artifactId>
    <version>20170615110434</version>
</dependency>
```

#### 总结：
##### 1，拦截所有之后，`<repository>`没有意义
如果mirror拦截了所有库请求（`<mirrorOf>*</mirrorOf>`），都指向了A。
那么如论哪里的`<repository>`的定义都没有意义了。
因为，无论你在pom还是setting，定义了多少`<repository>`B，C,D都没有用,
最后还是被拦截后走A。

##### 2. 拦截剩下的，可以在`<repository>`定义。
例如，上面【maven_nexus_201】这个库。就是`<mirror>`拦截的漏网之鱼。
定义了就有意义。





